佐敦夜後如死城鼠屍遍地

【本報訊】佐敦昨日成為指定「受限區域」，期間非指定人士不得進出，「禁足」的首個晚上，該區域一帶猶如死城，除了有小量市民陸續登記進行檢測外，街道上僅見穿着保護衣的工作人員以及駐守封鎖線的警員，場面冷清。有居民批評區內衞生情況欠佳，記者區域外、廣東道流動檢疫站附近發現死老鼠，恐新冠肺炎未平，又爆鼠疫。

3官方支援熱線2失效

佐敦封鎖的區域一帶受到嚴密監管，有關人士除了於指定時間到指定的檢測地點，進行新冠肺炎病毒測試外，其餘時間一律不可擅離居所。區內居民須戴上白色手帶，駐守的工作人員若發現有居民於街上亂逛，會立即勸喻返回居所。據了解，當局將大廈劃分成不同區域，配以指定時間進行檢測，每個檢測位置與居民所住大廈距離非常接近，一般約20至30米路程，避免居民於區內流連。政府為受檢人士提供3條支援熱線，惟昨晚記者實測後，其中一條熱線未能接通，另一條則無人接聽。

對於佐敦一帶有居民批評區內衞生情況欠佳，記者昨日於封鎖區外、廣東道流動檢疫站附近發現死老鼠，清潔工人到場用紙將鼠屍包起，扔入垃圾收集車後送走。現場所見，垃圾箱堆滿垃圾，但未有工作人員處理，有惹鼠患之嫌。

連老鼠都頂唔緊